> $log_aa^x=x (a>0,且 a \ne 1)$
>
> $\large{a^{log_aN}=N}$

a>0 且 a &ne;1 

性质: 

1\. 负数和零没有对数。 （因为 a > 0, a 的任何次幂都大于 0，所以负数和 0 没有对数）

2\. 1的对数等于 0，$log_a1=0$ ； 因为 $a^0=1$

3\. $log_aa=1$

##### 1\. 对数恒等式

a>0 且 a&ne; 1。

1\. $log_a1=0$

任何非零实数的零次方都等于 1， $a^0 =1$,所以根据对数的定义 $log_a1 = 0$

> 为什么任何非零实数的零次方等于1？
>
> 首先我们可以考虑零次方是怎么来的。例如我们根据指数的运算法则：$a^m\div a^n=a^{m-n},当 m=n$ 时，指数为零。而除数又不可以为 0

2\. $log_aa=1$

$a^1=a$

3\. $log_b{b^x}=x$

$b^x=b^x$

3\. $\large{a^{log_aX}=X}$

$设 a^x=X,那么 log_aX=x,\large{a^{log_aX}=a^x=X}$

##### 2. 对数的运算法则:

**和公式**：$log_a(MN)=log_aM+log_aN$

推导方式一：
$$
\begin{split}
&&设 a^m=M,a^n=N\\
&&则 log_aM=m,log_aN=n\\
&&于是 MN=a^m\cdot a^n=a^{m+n}\\
&&所以 log_aMN=log_aM+log_aN=m+n
\end{split}
$$
**差公式：**$log_a\frac{M}{N}=log_aM-log_aN$

推导方式一：
$$
\begin{split}
&&设 a^m=M,a^n=N\\
&&则 log_aM=m,log_aN=n\\
&&于是 \frac{M}{N}=a^m\div a^n=a^{m-n}\\
&&所以 log_a\frac{M}{N}=log_aM-log_aN
\end{split}
$$
**幂的对数：**$log_aM^a=alog_aM$

推导方法1：
$$
设 a^m=M，那么 M^a=a^{m^a}=a^{ma},log_aM^a=ma\\
log_aM=m,alog_aM=am\\
\therefore a\log_aM=\log_aM^a \\
$$

推导方法二：$log_aM^a=log_aM\cdot M\cdot M…\cdot M(真数是 k 个 M 相乘)，可以借助对数的和公式log_aM^a=\large{\underbrace{log_aM+log_aM+…+\log_aM}_{共有a个 log_aM^a}}=alog_aM,$

**对数的换底公式及其推论**：$a>0,a\ne 1,b>0,b\ne 1,\log_am=\frac{\log_bm}{\log_ba}$

证明：
$$
\begin{split}
&设\log_bN=x,根据对数的定义 b^x=N,两边都取 a 的对数：\\
&\log_a{b^x}=\log_aN\\
&由于 b>0,所以可得 x\log_ab=\log_aN,\\
&又由于 b\ne 1,所以可得\\
&x=\frac{\log_aN}{\log_ab},即\log_bN=\frac{\log_aN}{\log_ab}
\end{split}
$$
**推论①**

假设令 a=N,则 $\log_bN=\frac{1}{\log_Nb}$

**推论②**

假设 $\log_{a^m}{b^n}=\frac nm\log_ab$

证明：
$$
log_{a^m}{b^n}=\frac{\log_x{b^n}}{\log_x{a^m}}=\frac{n\log_xb}{m\log_xa}=\frac nm\log_ab
$$
将这里的x直接换成 a 也可以直接得出

推论③ 

$\log_ab\cdot\log_bc\cdot\log_cd=\log_ad$

**推论**：

① $log_ab\cdot log_ba=1$

② $log_{a^m}b^m=log_ab$

$a^{log_aM}=M$ 应用：

例题：$log_2X=-\frac{1}{2}$

$2^{log_2X}=2^{-\frac{1}{2}}=\frac{\sqrt[]{2}}{2}$

 

